如果仲愛嘅 點解你哋點解要分手？

大家有無因為一件小事而嘈交 嘈咗好多次
但大家就呢個問嘈過好多次都解決唔到
雖然問題不大
只係當下好燥唔想再講
最後大家又唔願低頭搵返大家
然後就不了了之
就連分手都無講 但就分手了
前一晚仲攬住錫住
後一日就陌生到無再交流過
除咗呢個問題
佢嘅其他所有野你都接受到
而你仲係好愛佢
佢都一樣好愛你
指點小妹迷津 為下一次愛情處理得更好

無咁愛了

嘈好多次都解決唔到
証明呢幅拼圖始終會差一塊
大家可以咁快分手都係好事
一方唔想分 分左會死 一方唔忍心 咁樣拖落去仲慘
過幾年都係會發現 性格既野好難改變 改到係奇蹟 改唔到係正常

即係點？

咁我係咪唔適合拍長拖 定只係仲未遇到合適

所以我都唔會拖人
決定了就決斷但只限行為
因為個心仲有佢
但時間真係沖淡到 但真係需要時間
不過其實大家性格都好隨和
但當遇上問題都唔識解決
只有收埋或者責備對方
我一直都解決唔到呢個問題
只有時刻提醒自己控制精緒
唔好衝口而出
因為我知道有啲嘢講咗係返唔到轉頭

就係咁，咁可以點，咁就放棄？

你係燥人底果個既話 試下唔好燥
你係比人燥底果個既話 搵個唔會燥底既 性格好好既
大家都唔係燥底格 咁咪長拖
試但一方係燥底格 咁咪短拖

因為所有既問題都無咩大不了 大把解決辦法 或者wfc唔care件事都得

呢2個係我既價值觀 絲打又點諗

唔適合
明知對方唔會為你而改變

當其中一方和道呢段關係冇可能一世嘅時候

見唔到未來 放生大家都係件好事
但要接受呢樣嘢都真係好痛同好無奈

同我而家完全一樣 真係大家都努力咗好一段時間 都仲係解決唔到 決定要真正分開 好唔捨得同覺得自己好冇用 明明大家都仲愛 但理性都知行唔落去 唔應該再拖又曬時間又辛苦 但就係好唔捨得 好唔想放低

咁點解當初又要一齊

其實大家都好想走落去 但偏偏走不下去 而要放棄 真係好可惜

我見其他情侶都成日鬧交
有啲係單一方忍住 我知佢地係唔開心
有啲就真係鬧到返唔到轉頭
其實鬧交好正常 但鬧交應該點處理

我同男朋友分左手一個月
之後再復合

後來我問佢點解要分手 但最後一次見面佢都有喊攬住我
佢話分手原因唔係唔愛 而且分手係好心痛同可惜
只係嘈交然後分手既問題一直係到 好似解決唔到 不停loop
對大家都唔健康

後來一齊返係我坦白自己諗法
現家復合返感情好好
大家溝通都多

其實分手未必一定係終結 如果大家仲有愛的話

嘅然係小問題做乜要在意？

因為大家當初天真到以為可以勝過個問題
我地問題係無止境既Long d 唉好掛住佢

但最後既佢都係選擇放手 推開我
話就話和平分手 但其實我仲想繼續捱落去

一個仲愛,一個唔愛,仲邊有用

咁佢有冇講到佢感受
佢有冇坦白心意

佢有呀 佢話仲好鐘意我
唔會再諗埋一邊

仲愛既就唔會唔搵解決方法

因為「想繼續裝傻 卻又無力受折磨」

容我講一句 係愛就唔會捨得分開

弓喜你

個問題真係解決唔到咩？

因為通常我係被燥果個 所以我會講翻點解我會咁做 我有咩價值觀 比佢了解多啲我 佢再覆你 咁你都有翻個機會去了解佢
但其實鬧交都反映大家價值觀有少少出入 所以有時即使好愛 礙於價值觀不合 都會無一齊到/散
呢排先因爲咁無同一個互相劃意既女仔一齊 sadd

唔知呀唔知呀唔想知呀！

同路人
但佢話如果唔係long d，日日見的話，早就同我分手
聽到嗰下好痛

因為知道繼續落去
一係就忍一世，一係遲早分
拍拖都係求開心
邊個想三日唔埋兩日就俾人搞到情緒低落
日日都有人激自己
情緒完全俾人牽制住好辛苦
呢啲日子如果要一世，諗下都想死
咁既然又唔係想一世，即係遲早分
咁不如早啲分唔好阻大家搵下個
所以長痛不如短痛

帽子戲法原諒唔到
我肯定佢會有第三次，根本係病態黎唔分唔得了

呢句比我聽到真係會想死

呢度有無人因為對方屋企人/家庭背景分手？

一你就唔好諗未來，兩個人磨合，係會辛苦。最好就係大家肯放棄少少野，為段感情努力少少，互相珍惜。愛情唔係唔啱就換下一個，係有問題就要解決，就要傾。我想問下呢個世界有咁多好嘅人，佢地多多少少總有啲缺點，你真係要成為萬人砍之後先知道你想要點？

如果價值觀相近，大家放棄少 d, 努力少 d.
所以多好嘅人未必調合自已，應該揾一個多夾的人。

因為唔夠愛

有嘢就大家溝通多啲，嘗試搵方法解決
一段感情得來不易，唔好輕易分開呀

鐘唔鐘意
係唔係埋一齊
行唔行到最後
呢三個問題從來都無必然既關係

衰係自己手 以為自己咩都頂到
張所有野都收收埋埋唔講佢知
到最後就冇左佢

唔好同我說教
最憎你呢啲唔係當事人又指指點點
得我一個放棄「少少野」有咩用
依加對方唔肯付出唔肯傾
對方就係次次為左「少少野」出賣我

乜撚野萬人砍？
我就係知自己想點先同佢分手
得罪講句你拍過拖未
你試過同一個自我中心到極點既人一齊
就唔會講得出啲咁童話式世界觀既野

仲有好多更難聽嘅說話

Same..

我記得佢話過佢媽咪唔鐘意我 因為有一次鬧大交 佢走去同佢媽咪講晒所有野 佢話要搵人分析 然後睇曬我地對話 然後因為咁佢媽咪覺得我好公主 係佢後來同我講
完全唔知咩邏輯 雖然佢話只係講下 但我一直唔開心 有條刺 兩個人既事 而家幾歳仲要同媽咪講 重點係我同佢拍拖 佢媽咪知幾多 然後之後我再上佢屋企 我就勁唔想見到佢媽咪 不過佢其他屋企人好鐘意我 佢媽表面都冇野 但我接受唔到

樓主你同男友幾多歲？佢係咪無乜朋友幫到佢分析到呀？
佢平時有問題通常點解決？佢搵左佢阿媽咁講之後又咁直白同你講，
你唔多開心都好正常者，佢又好似真係坦白得制

成日發脾氣

相處係另一個問題

我ex 係,仲要無理取鬧,呢樣真係好on居.
對大家感情冇幫助,所以我前幾日都飛咗ex

知佢鐘意左第二個。

通常係其中一方較為理性先會咁做

好想繼續一齊
但係佢始終覺得性格問題唔會解決到
所以我主動都無用
可能真係唔夠愛？
但我唔想相信 亦唔敢相信

都唔知大家仲有其幾多感情係到

拍左幾年
價值觀同興趣既分別就愈明顯
佢鐘意出街，玩樂，旅行，品酒，遊車河
我鐘意留係屋企，睇書，煲劇，進修，補習
佢鐘意洗錢，我鐘意儲錢

加上佢屋企人比較麻煩
要求我成日上去食飯
但我又係啲好怕應酬既人

我都唔識處理

身同感受

係咪就算有愛都無用
都係唔會返黎我身邊...

點解?

因為覺得長痛不如短痛
大家放手 可能對大家都好？
我每一晚都訓唔好
好怕以後佢都唔再理我

咁你唔好成日無理取鬧啦,小小野就瓜瓜嘈

我改

聽咗好撚多次喇

唔夾
互相再難以信任
傷得對方太深
Etc

環境因素

大家一開始都認真
但係之後佢變左
冇咁愛我

你個情況同我一樣
最後都係分左手
到宜家都係放唔低
但真係日日咁樣嘈落去都冇辦法
費事大家都痛苦

本來分開想一頭半個月冷靜完番去搵個EX
但伯母唔知做乜鳩搵我箍煲，約我嘅時間地點衰唔再講
見我無乜表示仲走去鬧鳩我
嗰日之後唔想再同佢屋企有接觸
利伸本來拍左4年幾認定咗個ex

愛佢 所以容忍佢 愛佢 所以想佢改
愛到攰就會分手 你估做愛人多啲嗰個好好受？
愛到最後你會發現佢最愛嘅都係自己...

我明啊
我都係因為佢老母俾過說話我聽而唔想再見到佢
啊媽一定幫住自己嘅寶貝仔

佢啊媽真係干涉太多
另一半屋企人嘅on9舉動真係幾影響段感情
I know that feel bro

仲話我突然間唔見咗佢好難同呀公嗰輩交代
屌佢老母當我乜撚野
（嗰陣成日去佢屋企食飯）
啲說話難撚聽過粗口

Pish